\solutionSection

На рисунке представлен вариант расположения кратеров, параметры которых нужно определить.

\putImgWOCaption{15cm}{1}

Так как кратеры не пересекаются, то решение можно разбить на три этапа:
\begin{enumerate}
    \item Поиск связанных точек.
    \item Вписывание окружности в найденные точки, так чтобы СКО между найденными точками и найденной окружностью была минимально.
    \item Проверка того на сколько хорошо окружность вписана. Если СКО слишком велико или радиус кратера слишком мал, то найденные точки относятся к шуму и их в список не вносим.    
\end{enumerate}

Ниже представлен вариант решения задачи на С++:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, linenos]{cpp}{final/command_tour/telecom/task_05/source.cpp}